%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=2cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\title{Probabilités}
\date{9/04/15}
\classe{2\up{de}14}
\dsnum{DM 6}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}
  J'ai écrit un programme sur ma calculatrice, qui affiche aléatoirement un des nombres 0, 1, 2 ou 3. On connait les probabilités suivantes :
  \begin{itemize}
    \item le nombre affiché est pair : $^2/_3$ ;
    \item le nombre affiché est strictement positif : $^5/_6$.
  \end{itemize}
  Quelle est la probabilité d'obtenir 2 ?
\end{exercice}

\begin{exercice}
Une urne contient des boules blanches ou noires, portant le numéro 1 ou 2, indépendamment de la couleur. On sait qu'en prenant une boule au hasard, on a les probabilités suivantes :
\begin{itemize}[$\bullet$]
  \item 55\% d'avoir une boule noire (indépendament du numéro) ;
  \item 15\% d'avoir une boule blanche numérotée 1 ;
  \item 20\% d'avoir une boule numérotée 1.
\end{itemize}

En utilisant la méthode de votre choix, répondre aux questions suivantes.

\begin{enumerate}
  \item Quelle est la probabilité d'avoir une boule noire portant le numéro 2 ?
  \item Quelle est la probabilité d'avoir une boule numérotée 2 ?
  \item Quelle est la probabilité d'avoir une boule blanche ou numérotée 2 (ou les deux) ?
  \item Sachant qu'il y a 40 boules dans l'urne, combien y avait-il de boule de chaque type (blanche 1, blanche 2, noire 1, noire 2) ?
\end{enumerate}

\end{exercice}



\end{document}
